# Как добавить новость

Чтобы добавить новость нужно создать новый файл в папке `./content/news`.
Новости сортируются по дате и времени, которые указаны в служебной информации `.md`-файла с новостью.
Сначала в сгенерированном списке будут самые свежие новости.

В `.md`-файле каждая новость начинается со служебной информации:
```
Active: yes
Title: News title
Category: news
Date: 2009-07-29 00:00
```

- Поле `Active` указывает на то, является ли новость активной. Возможные значения `yes` и `no`. Если значение `no`, то html-страница с новостью генерироваться не будет.
- Поле `Title` содержит название новости.
- Поле `Category` у новостей **всегда** содержит значение `news`. Оно указывает сайту на то, что в этом файле содержится новость.
- Поле `Date` содержит дату новости в формате: `ГГГГ-ММ-ДД ЧЧ:ММ`.

Далее содержится контент и содержание самой новости.
При добавлении картинок в новости нужно помещать их в папку `./content/images/news`.
